<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0" >
	<channel>
		
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/j_articles/2019/01/03/ny-pines/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Что делать с новогодней ёлкой?</h1>
	 			</header>
	 			<p>Поздравляем с&nbsp;Новым годом всех наших читателей! Самое время сделать подарок природе и&nbsp;грамотно утилизировать новогоднюю ёлку. Ниже мы&nbsp;приводим инструкцию, опубликованную на&nbsp;странице проекта &laquo;РазДельный Сбор&raquo; в Facebook.</p>
	 		<div id="fb-root"></div> <script>(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = 'https://connect.facebook.net/ru_RU/sdk.js#xfbml=1&version=v3.2'; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs); }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>

<div style="margin: 10px 0" class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/story.php?story_fbid=2225294311075805&amp;id=1422588004679777" data-width="750" data-show-text="true"><blockquote cite="https://www.facebook.com/rsbor.msk/posts/2225294311075805" class="fb-xfbml-parse-ignore"><p>ЭКОАКЦИЯ «ЁЛОЧНЫЙ КРУГОВОРОТ» ВЫРОСЛА В 150 РАЗ Удивительно, что о многих очевидных вещах мы даже не задумываемся. ...</p>Опубликовано <a href="https://www.facebook.com/rsbor.msk/">РазДельный Сбор Москва</a>&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/rsbor.msk/posts/2225294311075805">Среда, 26 декабря 2018 г.</a></blockquote></div>
	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/j_articles/2018/09/22/elephants/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Слоновая кость&colon; браконьерство в Африке</h1>
	 			</header>
	 			<p>Приходилось&nbsp;ли вам покупать сувениры из&nbsp;слоновой кости? В&nbsp;таком случае вы&nbsp;стали частью &laquo;чёрного&raquo; рынка, для обеспечения которого убивают до&nbsp;50&nbsp;000 слонов в&nbsp;год... Расскажем об&nbsp;этом во&nbsp;<span class="green">Всемирный день защиты слонов</span>.</p>
	 		<div class="articleimg"><img src="/assets/elephant_hunt.jpg"
                             alt="Сожжение конфискованных у браконьеров слоновьих бивней в Найроби"
                             class="slb" /></div>
<div style="text-align: center; width: 100%; font-size: 95%; color: #bbb;"><a href="http://daypic.ru/about-all/123243" style="color: #aaa;" target="_blank">Сожжение</a> конфискованных у браконьеров слоновьих бивней в Найроби</div>
<p>Всегда считалось, что торговля изделиями из&nbsp;слоновой кости идёт за&nbsp;счёт старых правительственных запасов, но&nbsp;в&nbsp;последние годы исследования <a href="https://www.popmech.ru/technologies/288272-okhotniki-za-slonovoy-kostyu-brakonerstvo-priobretaet-ugrozhayushchiy-razmakh/" target="_blank">показали</a>, что на&nbsp;прилавках сувенирных магазинов лежат фрагменты, менее 3&nbsp;лет назад являвшиеся частью живого слона.</p>
<p>Дата гибели животного определяется на&nbsp;основании факта, на&nbsp;первый взгляд не&nbsp;имеющего отношения к&nbsp;браконьерству: в&nbsp;середине&nbsp;ХХ века на&nbsp;Земле проходили испытания ядерного оружия. При этом в&nbsp;атмосфере остался изотоп углерода С-14, который поглощают растения, являющиеся пищей слонов. Далее он&nbsp;откладывается в&nbsp;их&nbsp;костях и&nbsp;с&nbsp;определённой периодичностью распадается. По&nbsp;его количеству и&nbsp;определяется возраст кости.</p>
<p>Пик браконьерской охоты на&nbsp;слонов пришёлся на&nbsp;1980-е годы, но&nbsp;нелегальная торговля слоновой костью процветает и&nbsp;в&nbsp;наши дни, несмотря на&nbsp;то, что <a href="http://daypic.ru/about-all/123243" target="_blank">запрещена</a> уже больше четверти века.</p>
<p>Надо признать, бизнес прибыльный: на&nbsp;&laquo;чёрном&raquo; рынке за&nbsp;1&nbsp;кг слоновой кости можно выручить около $2300. А&nbsp;вот &laquo;объёмы производства&raquo;: подсчитано, что в&nbsp;период с&nbsp;2007 по&nbsp;2014 год жертвами браконьеров стали&nbsp;30% особей из&nbsp;саванн на&nbsp;востоке Африканского континента и&nbsp;60% из&nbsp;лесов центральной части. Сейчас в&nbsp;странах южнее Сахары осталось лишь 400&nbsp;000&nbsp;слонов, и&nbsp;эта цифра стремительно уменьшается.</p>
<p>Также пугает уменьшение среднего размера бивней, появляющихся на&nbsp;рынке. Это значит, что род Loxodonta может начать вырождаться, так как слоны погибают, не&nbsp;достигнув зрелого возраста и&nbsp;не&nbsp;дав потомства.</p>
<p><a href="http://ultraprogress.ru/problemi-tsivilizatsii/brakonerstvo-kak-globalnaya-problema.html" target="_blank">Методы</a> преступников весьма изобретательны, и&nbsp;потому ещё более бесчеловечны. Чтобы не&nbsp;привлекать внимание охраны национальных парков шумом выстрелов, некоторые используют луки и&nbsp;духовые трубки, вводят усыпляющие и&nbsp;отравляющие вещества через шприц. В&nbsp;2013 году в&nbsp;Зимбабве браконьеры убили 80&nbsp;слонов, добавив в&nbsp;почву их&nbsp;пастбища цианид. Кстати, тогда были отравлены не&nbsp;только слоны, но&nbsp;и&nbsp;другие животные, из&nbsp;которых нелегальные охотники даже не&nbsp;потрудились извлечь выгоду.</p>
<p>Власти африканских государств ведут войну против нелегальной охоты: сжигают гигантские партии конфискованных бивней, производят вооружённые вылазки, вводят продолжительные сроки тюремного заключения для браконьеров. Мы&nbsp;же можем только посоветовать не&nbsp;поддерживать убийц, приобретая сувениры из&nbsp;слоновой кости.</p>
<p><span class="italic">Автор:</span> Сергей Кузьмин</p>
	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2018/05/31/results/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Итоги 2017-18 учебного года</h1>
	 			</header>
	 			<p>Итак, с&nbsp;началом летних каникул пришла пора оглянуться и&nbsp;подвести итоги работы нашей организации за&nbsp;этот учебный год.</p>
	 		<div class="articleimg small_img"><img src="/assets/panda.jpg"
                             alt="Панда"
                             class="slb hq" /></div>
<ol>
  <li>В&nbsp;пункт сбора поступила <span class="green">2731</span> отработанная батарейка.</li>
  <li>Проведён сбор средств на&nbsp;экологическую благотворительность
    в&nbsp;рамках Традиционной гимназической ярмарки. Всего в&nbsp;эко-кафе
    &laquo;<span class="green">Орегано</span>&raquo; было заработано и&nbsp;передано
    во&nbsp;Всемирный фонд дикой природы <span class="green">4350&nbsp;рублей</span>.</li>
  <li>Принято участие в&nbsp;проведении в&nbsp;Гимназии 2-х мероприятий
    по&nbsp;сбору макулатуры, общий результат которых составил <span class="green">7,5
      тонн</span> бумаги.</li>
  <li>На&nbsp;сайте организации опубликовано <span
          class="green">11&nbsp;статей</span> (не&nbsp;считая этой).</li>
  <li>Проведена <span class="green">агитация</span> в&nbsp;классах
    XLIX&nbsp;параллели.</li>
</ol>

<p>Хочется ещё и&nbsp;ещё раз поблагодарить тех, кто помогал нам, участвуя в
&nbsp;наших проектах, кто верил в&nbsp;нас и&nbsp;не&nbsp;задавался вопросом
  &laquo;А&nbsp;зачем упираться, всё равно ничего не&nbsp;получится?&raquo;.</p>
<p>Хороших вам летних каникул! Желаем провести их&nbsp;с&nbsp;удовольствием
  и&nbsp;с&nbsp;пользой для природы. Если увидите в&nbsp;лесу мусор,
  не&nbsp;поленитесь надеть перчатки и&nbsp;подобрать его.</p>
<div class="signature">Ваша Команда «Зелёного коридора»</div>
<p><i>Также вы можете посмотреть итоги нашей работы за <a
        href="/basil/pdf/results/bl_12_results.pdf" download>прошлый год</a>.</i></p>
	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2018/05/01/makulatura/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Сбор макулатуры</h1>
	 			</header>
	 			<p>11&nbsp;и&nbsp;12&nbsp;мая в&nbsp;Гимназии пройдёт весенний сбор макулатуры.</p>
	 		<div class="articleimg small_img"><img src="/assets/makulatura.jpg"
                             alt="Что экономит тонна макулатуры" class="slb"
/></div>
<p>Пожалуйста, приносите макулатуру в&nbsp;коробках или перевязанной.
  Напоминаем, что желательно <span class="red">очистить</span> её&nbsp;от&nbsp;пластиковых
  и&nbsp;металлических элементов: обложек, скрепок и&nbsp;т.&nbsp;п.</p>
<p>Мы&nbsp;считаем, что участие в&nbsp;этой акции&nbsp;&mdash; <span class="green">долг</span> 
  каждого из&nbsp;нас, ведь пока вы&nbsp;читали заголовок этой статьи, был 
  уничтожен лес размером с&nbsp;<span class="red">футбольное поле</span>...</p>
<p>Об&nbsp;<a href="/orgnews/2017/12/13/makulatura/">итогах осеннего сбора макулатуры</a> также читайте на&nbsp;нашем
  сайте.</p>
	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2018/03/30/jahrmarkt32-itogi/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Итоги Ярмарки-2018</h1>
	 			</header>
	 			<p>17&nbsp;февраля &laquo;Зелёный коридор&raquo; принял участие в&nbsp;Традиционной общегимназической ярмарке со&nbsp;своим собственным <a href="/orgnews/2018/02/16/jahrmarkt32/"> экокафе &laquo;Орегано&raquo;</a>.</p>
	 		<p>Это был первый раз, когда наша организация занималась сбором денег на&nbsp;сохранение окружающей среды, так что некоторое волнение преследовало нас до&nbsp;самого конца Ярмарки, но, тем не&nbsp;менее, этим днём мы&nbsp;всегда будем гордиться, как одним из&nbsp;самых значимых и&nbsp;успешных проектов.</p>
<p>Мы&nbsp;получили от&nbsp;Ларисы Давыдовны очень хорошую торговую площадку в&nbsp;рекреации первого этажа, пройти мимо которой почти невозможно, что заметно повысило наши шансы на&nbsp;успех.</p>
<p>В&nbsp;экокафе &laquo;Орегано&raquo; вы&nbsp;могли попробовать настоящую домашнюю выпечку: кексы &laquo;Нефтяной разлив&raquo;, печенья &laquo;Nuclear war&raquo; и&nbsp;т.&nbsp;п. Кроме того, можно было по&nbsp;уникально низкой цене приобрести выпуски научно-популярного журнала &laquo;Квантик&raquo;, уже прочитанные прежними владельцами (тем самым мы&nbsp;дали журналам вторую жизнь и&nbsp;спасли от&nbsp;свалки).</p>
<p>Стараясь соответствовать статусу экокафе, мы&nbsp;почти не&nbsp;использовали одноразовой посуды (хотя иногда это и&nbsp;доставляло некоторые неудобства), а&nbsp;бумагу с&nbsp;вывесками в&nbsp;скором времени используем повторно, например, для стенгазеты &laquo;Базилик&raquo;. Думаю, нам удалось доказать, что и&nbsp;Традиционная ярмарка может быть экологически чистой, и&nbsp;призываем всех остальных задуматься не&nbsp;только о&nbsp;зрелищности и&nbsp;роскоши магазинов, но&nbsp;и&nbsp;о&nbsp;их&nbsp;безопасности для природы.</p>
<p>Итак, польза от&nbsp;нашего экокафе составила... <span class="green">4350&nbsp;рублей</span>! Много это или мало? Для одноразового кафе сумма приличная, учитывая, что к&nbsp;концу дня прилавки были абсолютно пусты, а&nbsp;вот как сильно поможет она экологам... Но&nbsp;прочь такие мысли: в&nbsp;подобной ситуации имеет значение любое пожертвование, независимо от&nbsp;его размера! Мы&nbsp;сделали всё, что могли, во&nbsp;всяком случае.</p>
<h2>Кто что делал?</h2>
<p><span class="green italic">Продавцы:</span> Иван Пуляев, Илья Денисьев, Пётр Васильев и&nbsp;Сергей Кузьмин.<br />
<span class="green italic">Повара:</span> Иван Пуляев, Ольга Михайловна Кузьмина, Ольга Александровна Денисьева, и&nbsp;Марина Борисовна Васильева.<br />
<span class="green italic">Автор главной вывески:</span> Владислав Начатой.<br />
<span class="green italic">Автор объявлений:</span> Сергей Кузьмин.<br />
<span class="green italic">Автор оформления меню:</span> Пётр Васильев.</p>
<h2>Благодарности</h2>
<p><span class="green italic">Организация благодарит:</span></p>
<ul>
<li>Ларису Давыдовну, Ирину Валерьевну и&nbsp;Олесю Альбертовну (выдали лицензию, предоставили торговую площадку и&nbsp;передали деньги в&nbsp;WWF);</li>
<li>Марию Александровну Буланян (распечатала объявления);</li>
<li>и&nbsp;всех наших покупателей, разумеется!</li></ul>
<h2>Вывод</h2>
<p>Можно&nbsp;ли было сделать что-что лучше, надёжнее, ярче? Несомненно. Можно было, скажем, расширить ассортимент, но&nbsp;для первого раза и&nbsp;для команды в&nbsp;5&nbsp;человек наш результат совсем не&nbsp;плох. Кроме того, мы&nbsp;надеемся, что &laquo;Зелёный коридор&raquo; организует ещё не&nbsp;одно экокафе и&nbsp;что простор для самосовершенствования у&nbsp;нас есть.</p>
	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/j_articles/2018/03/24/earth-hour18/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Час Земли 2018</h1>
	 			</header>
	 			<p>Сегодня, 24&nbsp;марта, с&nbsp;20:30 до&nbsp;21:30 по&nbsp;всей земле пройдёт самая массовая экологическая акция «Час Земли», организуемая ежегодно WWF.</p>
	 		<div class="articleimg"><img src="/assets/earth-hour18.jpg"
                             alt="Час Земли 2018" class="slb" /></div>
<p>Её&nbsp;цель&nbsp;&mdash; обратить внимание общества на&nbsp;экологические проблемы и&nbsp;показать, что конкретно вам не&nbsp;всё равно. Просто отключите в&nbsp;квартире свет, почувствуйте ту&nbsp;свободу, которую у&nbsp;вас в&nbsp;некоторой степени отнимает цивилизация.</p>
<p>Но&nbsp;не&nbsp;забывайте, отключение света на&nbsp;один час&nbsp;&mdash; лишь незначительная поправка к&nbsp;графику электропотребления, это только проявление солидарности. В&nbsp;дальнейшем от&nbsp;каждого землянина требуется не&nbsp;забывать о&nbsp;нашей маленькой планете посреди бездонного космоса.</p>
<p>Итак, вот что мы&nbsp;предлагаем вам сделать вечером:</p>
<ol>
<li>Рассказать всем своим знакомым о&nbsp;Часе Земли.</li>
<li>Отключить свет в&nbsp;квартире с&nbsp;20:30 до&nbsp;21:30.</li>
</ol>
<p>Да&nbsp;здравствует тьма!</p>
<p><span class="green">Источник:</span> WWF</p>
	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2018/02/16/jahrmarkt32/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Экокафе «Орегано»</h1>
	 			</header>
	 			<p>17 февраля в гимназии №1543 пройдёт XXXII общегимназическая ярмарка, на которой «Зелёный коридор» организует собственное экокафе «Орегано».</p>
	 		<p>Оно будет расположено в рекреации первого этажа главного здания, мимо вы точно не пройдёте. При разработке кафе мы не забыли, что «Зелёный коридор» — экологическая организация, поэтому в «Орегано» будет использован минимум одноразовой посуды и все вывески будут использованы на оборотной стороне в качестве черновиков.</p>

<p>Покупатели смогут попробовать домашнюю выпечку, купить старые журналы, сыграть в образовательные игры и просто погрузиться в атмосферу нашей команды, ведь сотрудники «Коридора» отличаются не только любовью к природе, но и гостеприимством!</p>

<p><span class="green bold">Внимание!</span> Деньги, заработанные в кафе, будут переданы в WWF (Всемирный Фонд Дикой Природы) и использованы для сохранения окружающей среды, так что посетив нас, вы поможете очень важному делу. Заранее спасибо от всех дальневосточных леопардов и амурских тигров планеты!</p>

<p><em>Приходите! Уют гарантируем!</em></p>

	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/j_articles/2018/02/02/malinki/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Истории со свалки</h1>
	 			</header>
	 			<p>По&nbsp;просьбе учителя физкультуры Виктора Васильевича Кулагина мы&nbsp;решили рассказать о&nbsp;строительстве мусорного полигона &laquo;Малинки&raquo;, экологической катастрофе, действие которой разворачивается прямо на&nbsp;наших глазах, под нашими окнами.</p>
	 		<div class="articleimg"><img src="/assets/litter.jpg" alt="Мусор" class="slb"
/></div>
<p>А&nbsp;история такова: с&nbsp;1986 года в&nbsp;районе города Троицк существовал мусорный полигон (свалка) &laquo;Малинки&raquo; площадью 8&nbsp;га. В&nbsp;2016 году полигон закрылся, в&nbsp;связи с&nbsp;достижением проектных показателей по&nbsp;наполнению: 1,4&nbsp;млн. тонн. В&nbsp;апреле 2017 года комиссия московского правительства сделала заявление: полигон не&nbsp;рекультивирован и&nbsp;продолжает оказывать активное воздействие на&nbsp;близлежащие территории: отборы почв в&nbsp;зоне влияния выявили загрязнение тяжёлыми металлами, нефтепродуктами, фильтратом. В&nbsp;нарушенном состоянии находятся <span class="red">47&nbsp;га</span> земли вокруг.</p>

<h2>Новый полигон</h2>
<p>15&nbsp;октября 2017 года мэрия Москвы одобрила проект нового, ещё более опасного полигона на&nbsp;месте &laquo;Малинок&raquo;. Его площадь должна была составить <span class="red">67&nbsp;га</span>, сделав его крупнейшим в&nbsp;Европе, рассчитан он&nbsp;был на&nbsp;<span class="red">6,5&nbsp;млн.&nbsp;т</span>&nbsp;твёрдых бытовых отходов, т.&nbsp;е. примерно по&nbsp;1&nbsp;млн. тонн каждый год.</p>
<p>Общественность была возмущена перспективой соседства с&nbsp;полигоном: в&nbsp;8&nbsp;км находится наукоград Троицк (50&nbsp;тыс. жителей), в&nbsp;6-7&nbsp;км&nbsp;&mdash; ряд крупных поселений и&nbsp;несколько коттеджных посёлков. Всего под угрозой оказалось&nbsp;бы здоровье и&nbsp;качество жизни около <span class="red">100&nbsp;тыс. человек</span>.</p>
<p>Но&nbsp;19&nbsp;декабря мэр Москвы Сергей Собянин в&nbsp;ходе XXI конференции московского отделения &laquo;Единой России&raquo; сообщил, что старый полигон будет законсервирован и&nbsp;опроверг слухи о&nbsp;строительстве нового.</p>

<h2>Что это значит и можно ли радоваться?</h2>
<p>Консервация полигона&nbsp;&mdash; это прекращение его работы и&nbsp;<em>попытка</em> не&nbsp;допустить проникновения вредных веществ в&nbsp;окружающую среду. А&nbsp;что станет с&nbsp;теми тысячами тонн мусора, которые уже покоятся на&nbsp;полигоне? Ничего, продолжат разлагаться. Очевидно, что это не&nbsp;самое рациональное и&nbsp;грамотное решение проблемы.</p>
<p>Итак, вопрос остаётся открытым, и&nbsp;повлиять на&nbsp;него мы&nbsp;можем, только рассказывая людям о&nbsp;подмосковной экологической катастрофе; мы&nbsp;не&nbsp;смогли даже найти петицию, требующую от&nbsp;властей <em>полной</em> рекультивации полигона.</p>

<h2>О&nbsp;чём просят экологи?</h2>
<p>Московские экологи и&nbsp;просто люди, которым хочется жить в&nbsp;чистом и&nbsp;уютном городе, просят обеспечить безопасность закрытого полигона.</p>
<ol>
  <li><b>Полная рекультивация.</b> Необходимо переработать весь накопившийся
    в&nbsp;&laquo;Малинках&raquo;
    мусор, продолжающий оказывать негативное влияние на&nbsp;окружающую среду.
  </li>
  <li><b>Развитие системы раздельного сбора.</b> Пожалуй, единственной
    оптимистичной нотой во&nbsp;всей истории является&nbsp;то, что в&nbsp;нашем городе устанавливается всё больше
    пунктов раздельного сбора твёрдых бытовых отходов. Остаётся только
    пользоваться ими, не&nbsp;боясь потратить
    время на&nbsp;сортировку.
  </li>
</ol>

<span class="green">Источники:</span>
<a href="https://www.rbc.ru/newspaper/2017/10/06/59d638ff9a79470ac36f24d8" target="_blank">1
</a>
<a href="https://www.svoboda.org/a/28791724.html" target="_blank">2</a>
<a href="https://www.m24.ru/news/mehr-Moskvy/12122017/19379" target="_blank">3</a>

<h3>Обновление</h3>
<p>История с&nbsp;мусорными полигонами продолжается: на&nbsp;днях в&nbsp;Волоколамском районе был введён режим&nbsp;ЧС из-за выделяемых местной свалкой &laquo;Ядрово&raquo; сероводорода и&nbsp;хлора в&nbsp;воздухе. Причиной названа неправильная эксплуатация полигона. Министр экологии и&nbsp;природопользования Московской области Александр Коган сообщает, что &laquo;на&nbsp;данный момент превышения ПДК нет, ситуация под контролем, опасности жизни и&nbsp;здоровью жителей нет&raquo;.</p>
<a href="https://meduza.io/news/2018/03/07/vlasti-volokolamska-gotovyatsya-vvesti-rezhim-chs-iz-za-musornogo-poligona" target="_blank">Источник</a>
	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2018/01/06/2k_batteries/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Новые данные о батарейках</h1>
	 			</header>
	 			<p>Отпраздновав Новый год, мы возвращаемся к работе, и первая наша новость очень приятна: инспектор по сбору батареек Владислав Начатой проверил наш пункт сбора.</p>
	 		<p>Итак, с начала этого учебного года в пункте сбора набралось 511 батареек. Это значит, что за два года деятельности «Зелёного коридора» мы собрали более 2000 батареек!</p>

<p>Но есть и ещё одна хорошая новость: когда пластиковая бутылка, служившая нам баком для батареек, заполнилась, рядом с ней на подоконнике появилась новая! Значит, наш проект поддерживает сам себя, если неравнодушные люди, «клиенты», как мы их называем, сами помогают его осуществлять, а в этом и заключается одна из важнейших задач общественной организации.</p>

<p>Огромное Вам спасибо, неизвестный спонсор!</p>

	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/j_articles/2018/01/06/whale/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Как можно начать новый год</h1>
	 			</header>
	 			<p>Обычно 1 января мы восстанавливаем свои силы после новогодней ночи, но иногда приходится изменить свои планы, например… когда вы видите выбросившегося на берег кита.</p>
	 		<p>Канадец Рон Ящук, проживающий в провинции Новая Шотландия, обнаружил огромное млекопитающее в районе Рэйнбоу-бич во время утренней прогулки. Заметив, что кит ещё жив, Рон вызвал службу спасения и позвал на помощь сына с друзьями.</p>

<p>Очень скоро на место происшествия прибыло несколько десятков местных жителей, которые очистили кита от песка, накрыли его пледами, поливали водой и вообще делали всё возможное, чтобы он выжил до приезда спасателей.</p>

<p>Уже под руководством профессионалов местные жители вырыли траншею, ведущую к океану, смастерили тряпичный плот для кита и перетащили гиганта к воде. По словам Рона Ящука, это был лучший способ начать новый, 2018 год.</p>

<p><a href="https://meduza.io/shapito/2018/01/03/kanadtsy-spasli-kita-v-pervyy-den-novogo-goda" target="_blank">Источник</a></p>

	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/j_articles/2017/12/31/arctic17/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Ещё один шаг в борьбе за Арктику</h1>
	 			</header>
	 			<p>Новогоднее настроение уже охватывает всех нас, поэтому хочется рассказать о том, чем экологам запомнится уходящий год. 30 ноября в Вашингтоне был подписан договор о запрете на коммерческий вылов рыбы и добычу полезных ископаемых в центральной части Северного Ледовитого океана.</p>
	 		<div class="articleimg"><img src="/assets/arctic_map.png" alt="Работа над 
сайтом" class="slb" /></div>
<p>Кроме США, этот договор был подписан Россией, Канадой, странами Евросоюза, Норвегией, Данией, Исландией, Южной Кореей и Японией. Мораторий введён на 16 лет, но он будет продлеваться каждые 5 лет, пока государство не изменит своего решения. Территория, попадающая под действие моратория, составляет 2,8 миллиона км² (синий цвет на карте).</p>

<p>Событие можно назвать важной победой для защитников Арктики от бесконтрольного использования в коммерческих целях. Возможно, что подходящий к концу 2017 год останется в истории, благодаря именно этому арктическому соглашению.</p>

<p>С наступающим Новым годом вас, дорогие друзья! Подходит к концу Год экологии в России, но мы-то с вами знаем, что для исправления всех экологических ошибок человечества требуется не год и не два, а  усилия тысяч людей, уверенных в своей победе. Желаем вам более экологически чистого образа жизни в наступающем 2018 году!</p>

<p>P.S. Пока всё экологическое сообщество празднует события, происходящие у северного полюса, на другом конце планеты, в Море Росса, также создана особо охраняемая природная зона площадью 1,5 миллиона км<sup>2</sup>.</p>

<p><span class="italic">Источник:</span> Greenpeace</p>

	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2017/12/13/makulatura/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Сбор макулатуры в сентябре</h1>
	 			</header>
	 			<p>23 сентября в Гимназии прошёл сбор макулатуры в рамках проекта «СПАСИбо, деревья». Наши сотрудники помогали провести его, и вот рассказ одного из них, Сергея Кузьмина, об этом событии.</p>
	 		<p>Чтобы подготовить площадку для пункта сбора макулатуры, мы с Владом Начатым пришли в Гимназию ещё до восьми часов. Странное это было чувство: место, где обычно трудно пройти шаг, не встретив знакомое лицо, словно вымерло. Мы нарисовали мелом на асфальте импровизированные указатели, по которым можно было найти дорогу во внутренний двор главного здания, потом вынесли парту и весы. Наверное, примерно такая атмосфера царит за кулисами перед открытием занавеса.</p>

<p>Мы-то думали, что будем посиживать, рассказывать друг другу анекдоты, а между делом с интервалами минут по пять принимать и взвешивать макулатуру. На самом деле мы столкнулись с настоящим потоком, таким, что вскоре образовалась очередь из людей с пакетами, сумками, коробками и даже тележками из супермаркета, наполненными старой бумагой, а мы, отдуваясь и стараясь выглядеть хоть немного похожими на официантов из роскошного ресторана, перетаскивали наши трофеи. «Доброе утро! Большое спасибо, что поучаствовали в важном деле сохранения лесов. Пункт сбора вон там.» вылетало с такой лёгкостью, будто ты всю жизнь произносил эту фразу. Свежий утренний воздух, раскрасневшееся лицо, азарт «а сколько же всего наберётся?» - всё это складывалось в прекрасную и одновременно рабочую, праздничную обстановку.</p>

<p>С началом уроков я вынужден был покинуть свой пост и передать эстафету другим волонтёрам, а вернулся уже после уроков. Я остолбенел: передо мной возвышалась груда бумаги, по которой при желании можно было добраться до второго этажа. Здесь были журналы, газеты, истраченные тетрадки и даже нотные листы.</p>

<p>Ажиотаж уже стих, но несколько забавных случаев я всё-таки наблюдал. Вот сижу я, отдыхаю, размышляю о прекрасном, а во двор заезжает внушительных размеров автомобиль. Водитель выходит: «Добрый день, это вы принимаете макулатуру? У меня полный багажник, 50 кг. Взвешивать будете?» Ого, подумал я, вот это да!</p>

<p>В 16:00 грузовик организаторов проекта забрал собранную нами макулатуру. Результаты поражают: по данным Ларисы Давыдовны, коллективом Гимназии было собрано более 3 тонн макулатуры, т. е. мы спасли 30 деревьев! А мы надеялись, что наберётся хотя бы одна!</p>

<p>Хочу поблагодарить всех, кто принял участие в акции: Ларису Давыдовну, которая всё это организовала, пригласила проект к нам  и предоставила весы, спасибо всем тем волонтёрам, которые дежурили у пункта сбора (я бы с удовольствием перечислил все имена, но боюсь, что не смогу), спасибо проекту «<span class="green">СПАСИбо, деревья</span>», которые борются за те же идеалы, что и мы, девиз которых «Помоги природе делом!» вполне оправдывает себя, и, конечно, спасибо всем тем, кто принёс свою макулатуру. Обращаясь к ним, могу сказать, что вы совершили настоящий подвиг, перед которым какой-нибудь фокус Геракла покажется бессмысленным и не приносящим пользы.</p>

	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2017/10/27/agitation47/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Агитация учеников XLIX параллели</h1>
	 			</header>
	 			<p>26 октября Сергей Кузьмин и Илья Денисьев провели агитацию учеников XLIX параллели. Мы делаем это каждый год, чтобы заинтересовать людей, которые пополнят общество 1543.</p>
	 		<p>Приводим здесь текст речи наших сотрудников.</p>

<blockquote>
  <p><em>СК:</em> Здравствуйте, ребята, сейчас мы сорвём вам урок литературы!</p>

  <p><em>Бурные выражения восторга среди пятиклассников.</em></p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Не надо оваций! Для начала позвольте представиться: я Серёжа Кузьмин, директор самодеятельной экологической организации «Зелёный коридор», а это наш инженер Илья Денисьев, мы оба учимся в 7В классе.</p>

  <p>Ребята, я думаю, вы уже поняли, что гимназия №1543 – это не совсем обычная школа, потому что здесь учат не только математике, физике и литературе – здесь учат ещё и быть личностью, и пытаться хотя бы на нашем, гимназическом уровне решать вопросы, которые встают перед человечеством.</p>

  <p>Я и ещё очень много людей считаем, что самый важный вопрос, который сегодня стоит перед нами, - это вопрос охраны окружающей среды. Ну, вот какие у вас ассоциации со словом «экология»? Да, пожалуйста.</p>

  <p><em>Пятиклассник:</em> Ну, когда всё зелёное, когда мусор выбрасывают раздельно.</p>

  <p><em>СК:</em> Правильно, молодец. Вообще, ребята, мне кажется, что заботиться об окружающей среде не просто желательно, а это долг каждого из нас. Поэтому два года назад, когда мы были такими же пятиклассниками, как вы, я поднял руку на классном часе и сказал: «Ребята, а почему бы нам не создать организацию, которая будет заниматься охраной окружающей среды?» Меня поддержали, и так появилась организация «Зелёный коридор».</p>

  <p>Чем мы занимаемся? Вы, наверное, видели пункт сбора батареек на первом этаже – так это наша работа; помните сбор макулатуры? – это мы помогали провести его в нашей гимназии.</p>

  <p><em>ИД:</em> Да, и кроме того, мы занимаемся просветительской деятельностью: в этом году открывается наш сайт zelkor.ml, там вы найдёте наши статьи об экологии, другие наши интернет-ресурсы, e-mail рассылку…</p>

  <p><em>СК:</em> Так, сейчас у вас будет урок информатики!</p>

  <p><em>ИД:</em> Да, а со следующей четверти на первом этаже главного здания будет наша стенгазета «Базилик», рядом с той самой бутылкой.</p>

  <p><em>СК:</em> И ещё: как я уже сказал, всё началось с моего предложения на классном часе, так что знайте, что в этой гимназии, в этом обществе любую вашу самую сумасшедшую идею вам помогут превратить в нечто большее.</p>

  <p>Итак, участвуйте в наших проектах, приносите батарейки, читайте наш сайт, а я буду очень рад посетить сайт ВАШЕЙ будущей организации!</p>
</blockquote>

<p>Реакция была, на наш взгляд, положительной: ребята слушали с большим вниманием, фотографировали адрес нашего сайта, а в конце даже зааплодировали. Думаю, это доказывает, что, хотя нам уже пошёл третий год, идеи «Зелёного коридора» остаются свежими и привлекательными, а это значит, что наше завтра обеспечено.</p>

<p><em>Благодарим всех учителей, позволивших провести агитацию на их уроке и потратить несколько минут на поистине важное дело.</em></p>

	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 <item turbo="true">
	 	<link>https://zelkor1.github.io/orgnews/2017/10/17/opening/</link>
	 	<turbo:content>
	 		<![CDATA[
	 		<header>
	 			<h1>Открытие сайта</h1>
	 			</header>
	 			<p>Мы с вами присутствуем при поворотном моменте нашей истории, открытии сайта "Зелёного коридора".</p>
	 		<div class="articleimg"><img src="/assets/code_screen.png" alt="Работа над 
сайтом" class="slb" /></div>
<p>Итак, как вы сами догадались, у нас появился сайт, который станет чем-то вроде виртуального офиса организации: здесь мы будем публиковать наши статьи и всю информацию о «Зелёном коридоре».
Стенгазета «Базилик», размещённая на первом этаже исторического здания Гимназии, останется, но в ней можно будет прочитать только малую часть того, что будет находиться на сайте. Однако «Базилик» всё равно необходим, как доска объявлений для гимназистов.
E-mail-рассылка и каналы в социальных сетях будут оповещать вас об обновлениях на сайте.
Желаем приятно провести время!</p>

<p><em><strong>Ваши овации создателю сайта, инженеру Илье Денисьеву!</strong></em></p>

<p>P.S. Просим принять во внимание, что сайт <em>zelkor.ml</em> — первый в жизни «Зелёного коридора», поэтому на начальном этапе его существования возможны некоторые недочёты, для исправления которых мы приложим все силы. Надеемся на ваше понимание!</p>

	 		]]>
	 	</turbo:content>
	 	</item>
	 	
	 	</channel>
</rss>